Najnowsze wiadomości - TVN24 Czytaj najnowsze wiadomości z kraju i ze świata oraz oglądaj wideo w portalu TVN24! U nas zawsze najświeższe informacje, unikalne wideo, relacje na żywo. https://tvn24.pl/najnowsze/ pl TVN 2020-11-08T08:58:00.000Z CNN: zięć i doradca Trumpa zaapelował do prezydenta o uznanie wyniku wyborów https://tvn24.pl/swiat/wybory-prezydenckie-w-usa-2020-jaka-przyszlosc-czeka-donalda-trumpa-cnn-jared-kushner-apeluje-o-uznanie-wyniku-wyborow-4745413?source=rss<img src="https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-71f8ed-jared-kushner-jest-zieciem-i-doradca-donalda-trumpa-4745412/alternates/LANDSCAPE_1280" alt="CNN: zięć i doradca Trumpa zaapelował do prezydenta o uznanie wyniku wyborów" />Jak podają źródła CNN, zięć i doradca Donalda Trumpa Jared Kushner zaapelował do prezydenta o uznanie wyniku wyborów prezydenckich. Według amerykańskich mediów ich zwycięzcą został Joe Biden. - Gdyby Trump dłużej niż przez tydzień nie chciał uznać swojej porażki, to prawdopodobnie za tydzień do Białego Domu uda się delegacja amerykańskiego Senatu, która powie: panie prezydencie, naprawdę to jest moment, żeby pan to zrobił - powiedział na antenie TVN24 dziennikarz Piotr Kraśko. 2020-11-08T08:40:13.000Z https://tvn24.pl/swiat/wybory-prezydenckie-w-usa-2020-jaka-przyszlosc-czeka-donalda-trumpa-cnn-jared-kushner-apeluje-o-uznanie-wyniku-wyborow-4745413 Minister o podwyżkach dla emerytów i rencistów. "Sytuacja w kraju w związku z pandemią jest wyjątkowa" https://tvn24.pl/biznes/pieniadze/waloryzacja-rent-i-emerytur-2021-o-ile-wzrosna-emerytury-i-renty-komentarz-marleny-malag-4745420?source=rss<img src="https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-polla3-rzad-planuje-zmiany-w-waloryzowaniu-emerytur-4569450/alternates/LANDSCAPE_1280" alt="Minister o podwyżkach dla emerytów i rencistów. " Sytuacja w kraju w związku z pandemią jest wyjątkowa"" />W przyszłym roku emerytury i renty wzrosną o ustawowy wskaźnik waloryzacji, ale nie mniej niż o kwotę 50 złotych - powiedziała minister rodziny i polityki społecznej Marlena Maląg. Najniższa emerytura ma wynieść 1250 złotych, zaś najniższa renta z tytułu częściowej niezdolności do pracy - 937 złotych 50 groszy. 2020-11-08T08:37:44.000Z https://tvn24.pl/biznes/pieniadze/waloryzacja-rent-i-emerytur-2021-o-ile-wzrosna-emerytury-i-renty-komentarz-marleny-malag-4745420 Rośnie przewaga Bidena w Georgii. Ponad pięć tysięcy kart do ponownego przeliczenia https://tvn24.pl/wybory-prezydenckie-2020-w-usa/wybory-prezydenckie-2020-w-usa-joe-biden-kontra-donald-trump-relacja-na-zywo-z-8-listopada-4744590?source=rss<img src="https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-q21zrm-liczenie-glosow-w-georgii-4745430/alternates/LANDSCAPE_1280" alt="Rośnie przewaga Bidena w Georgii. Ponad pięć tysięcy kart do ponownego przeliczenia" />Joe Biden został w sobotę ogłoszony przez amerykańskie media zwycięzcą wyborów prezydenckich w USA. Tymczasem w trzech stanach - Karolinie Północnej, Arizonie i Georgii - wciąż jest zbyt mała różnica głosów pomiędzy kandydatami, by wskazać zwycięzcę. W ostatnim z nich rośnie przewaga demokraty. Ponad pięć tysięcy głosów oddanych w tym stanie zostało jednak przekazanych do weryfikacji. Śledź przebieg amerykańskich wyborów z TVN24 i portalem tvn24.pl. 2020-11-08T08:31:00.000Z https://tvn24.pl/wybory-prezydenckie-2020-w-usa/wybory-prezydenckie-2020-w-usa-joe-biden-kontra-donald-trump-relacja-na-zywo-z-8-listopada-4744590 Warszawa ma już sto "elektryków". Kiedy kolejne? https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-ma-juz-sto-elektrykow-kiedy-kolejne-4744754?source=rss<img src="https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-rd43dp-we-flocie-mza-jest-juz-sto-autobusow-elektrycznych-4744757/alternates/LANDSCAPE_1280" alt="Warszawa ma już sto " elektryków". Kiedy kolejne?" />We flocie Miejskich Zakładów Autobusowych jest już sto autobusów elektrycznych. Ratusz zapewnia, że do końca miesiąca ich liczba wzrośnie do 160.  2020-11-08T08:03:14.000Z https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-ma-juz-sto-elektrykow-kiedy-kolejne-4744754 Transmisja niedzielnej mszy świętej w portalu tvn24.pl https://tvn24.pl/polska/msza-swieta-w-internecie-transmisja-na-tvn24pl-4744522?source=rss<img src="https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-29jzw2-kosciol-shutterstock144519818-4730927/alternates/LANDSCAPE_1280" alt="Transmisja niedzielnej mszy świętej w portalu tvn24.pl" />W niedzielę w tvn24.pl będzie można oglądać transmisję mszy świętej z Katowic. Nabożeństwo rozpocznie się o godzinie 9. 2020-11-07T04:16:00.000Z https://tvn24.pl/polska/msza-swieta-w-internecie-transmisja-na-tvn24pl-4744522 "W tym roku sam Biden wyciągnął rękę do Polonii" https://tvn24.pl/wybory-prezydenckie-2020-w-usa/wybory-w-usa-lukasz-lipinski-w-tym-roku-sam-joe-biden-wyciagnal-reke-do-polonii-4745397?source=rss<img src="https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-1u7nf6-joe-biden-i-kamala-harris-4745410/alternates/LANDSCAPE_1280" alt="" W tym roku sam Biden wyciągnął rękę do Polonii"" />W 2016 roku staraliśmy się opowiedzieć o Polonii, jak ważne jest prawie 13 milionów głosów. Nic się nie wydarzyło. Tym razem Joe Biden zauważył to, sam się odezwał - mówił w niedzielę w TVN24 Łukasz Lipiński, współprzewodniczący oficjalnego komitetu Polonia dla Bidena. 2020-11-08T07:57:40.000Z https://tvn24.pl/wybory-prezydenckie-2020-w-usa/wybory-w-usa-lukasz-lipinski-w-tym-roku-sam-joe-biden-wyciagnal-reke-do-polonii-4745397 Nauczanie w trybie zdalnym a nieobecność pracowników. Najnowsze badanie https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/koronawirus-w-polsce-jak-obostrzenia-wplyna-na-male-i-srednie-przedsiebiorstwa-4745408?source=rss<img src="https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8rfz6d-powinny-zostac-wprowadzone-stale-rozwiazania-dotyczace-pracy-zdalnej-w-tym-miedzy-innymi-obszaru-bezpieczenstwa-i-higieny-pracy-apeluja-organizacje-zrzeszajace-pracodawcow-4642855/alternates/LANDSCAPE_1280" alt="Nauczanie w trybie zdalnym a nieobecność pracowników. Najnowsze badanie" />Od soboty obowiązują nowe obostrzenia, a od poniedziałku szkoły przechodzą na tryb zdalny. W związku z tym 37,8 procent małych i średnich firm liczy się z nieobecnością pracowników - wynika z badania "KoronaBilans MŚP". Rozwiązaniem mogłaby być praca zdalna, ale tylko co dwudziesta firma może w pełni na nią przejść. 2020-11-08T07:55:53.000Z https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/koronawirus-w-polsce-jak-obostrzenia-wplyna-na-male-i-srednie-przedsiebiorstwa-4745408 97-latka pokonała COVID-19. Była najstarszą pacjentką zakażoną koronawirusem w klinice https://tvn24.pl/swiat/niemcy-97-latka-pokonala-covid-19-4745329?source=rss<img src="https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-4vk2hd-seniorka-4745390/alternates/LANDSCAPE_1280" alt="97-latka pokonała COVID-19. Była najstarszą pacjentką zakażoną koronawirusem w klinice" />W Niemczech 97-letnia pacjentka została wyleczona z COVID-19. Lekarze wypisali ją do domu po dziesięciodniowym pobycie w berlińskiej klinice - poinformował w sobotę niemiecki dziennik "Bild". 2020-11-08T07:16:32.000Z https://tvn24.pl/swiat/niemcy-97-latka-pokonala-covid-19-4745329 Walka z koronawirusem, wyższa płaca minimalna, ograniczenie napięć rasowych. Program wyborczy Joe Bidena https://tvn24.pl/wybory-prezydenckie-2020-w-usa/wybory-w-usa-program-wyborczy-joe-bidena-4745278?source=rss<img src="https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-94431t-epa08806625-4745401/alternates/LANDSCAPE_1280" alt="Walka z koronawirusem, wyższa płaca minimalna, ograniczenie napięć rasowych. Program wyborczy Joe Bidena" />Skuteczniejsza niż za rządów Donalda Trumpa walka z koronawirusem, równy dostęp do służby zdrowia, odbudowa gospodarki i ograniczenie napięć rasowych - to główne punkty programu wyborczego Joe Bidena. 2020-11-08T06:54:48.000Z https://tvn24.pl/wybory-prezydenckie-2020-w-usa/wybory-w-usa-program-wyborczy-joe-bidena-4745278 Joe Biden: Naród tego kraju przemówił. Dał nam pewne zwycięstwo https://tvn24.pl/wybory-prezydenckie-2020-w-usa/wybory-prezydenckie-w-usa-joe-biden-bede-prezydentem-ktory-nie-chce-dzielic-ale-chce-laczyc-4745367?source=rss<img src="https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-t8ht2u-amerykanskie-media-oglosily-joe-bidena-zwyciezca-wyborow-prezydenckich-w-usa-4745365/alternates/LANDSCAPE_1280" alt="Joe Biden: Naród tego kraju przemówił. Dał nam pewne zwycięstwo" />Amerykańskie media w sobotę ogłosiły Joe Bidena zwycięzcą wyborów prezydenckich w USA. Były wiceprezydent podczas przemówienia podkreślił, że to naród dał jemu i kandydatce na wiceprezydenta Kamali Harris pewne zwycięstwo. W wystąpieniu przed Chase Center w Wilmington deklarował, że "to czas na uzdrowienie Ameryki". 2020-11-08T03:41:59.000Z https://tvn24.pl/wybory-prezydenckie-2020-w-usa/wybory-prezydenckie-w-usa-joe-biden-bede-prezydentem-ktory-nie-chce-dzielic-ale-chce-laczyc-4745367 Protest przeciwników obostrzeń na ulicach Lipska. Kilka osób zatrzymano https://tvn24.pl/swiat/niemcy-ponad-20-tysiecy-osob-protestowalo-przeciwko-koronawirusowi-w-lipsku-4745312?source=rss<img src="https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-gmavpj-protesty-koronasceptykow-w-lipsku-4745317/alternates/LANDSCAPE_1280" alt="Protest przeciwników obostrzeń na ulicach Lipska. Kilka osób zatrzymano" />Kilkadziesiąt tysięcy osób zebrało się w sobotę w centrum Lipska w Niemczech, aby demonstrować przeciwko ograniczeniom związanym z koronawirusem. W trakcie protestu doszło do starć pomiędzy lewicowymi i prawicowymi ekstremistami. 2020-11-08T05:52:38.000Z https://tvn24.pl/swiat/niemcy-ponad-20-tysiecy-osob-protestowalo-przeciwko-koronawirusowi-w-lipsku-4745312 Możliwy paraliż szpitali, ograniczenia w przemieszczaniu, narodowa kwarantanna https://tvn24.pl/swiat/koronawirus-w-europie-wzrost-liczby-zakazen-sytuacja-epidemiczna-w-poszczegolnych-krajach-8-listopada-4745344?source=rss<img src="https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-eymkky-kolejka-karetek-do-szpitala-w-neapolu-4745354/alternates/LANDSCAPE_1280" alt="Możliwy paraliż szpitali, ograniczenia w przemieszczaniu, narodowa kwarantanna " /> 
Ponad 20 tysięcy zakażeń koronawirusem wykryto w sobotę w Hiszpanii - najwięcej w Katalonii i Andaluzji. Sytuacja pogarsza się we Francji, a portugalscy eksperci alarmują, że może dojść do paraliżu szpitali w tym kraju. Na Węgrzech obowiązują ograniczenia w przemieszczaniu się w nocy, a na Litwie wprowadzono narodową kwarantannę. Jak Europa walczy z pandemią COVID-19? 2020-11-08T05:29:06.000Z https://tvn24.pl/swiat/koronawirus-w-europie-wzrost-liczby-zakazen-sytuacja-epidemiczna-w-poszczegolnych-krajach-8-listopada-4745344 